[裝修巴打請入]裝修左半年，地板吱吱聲嘈到訓唔到

新居屋上年12月搵裝修公司裝修完
但大門位置嘅地板每次行過都會發出好大嘅吱吱聲
之前搵返裝修公司整左幾次都冇改善，佢地堅持係正常嘅，只係無縫地板熱脹冷縮問題，已經唔肯再幫我地整
但真係好大聲而且係出入大門、廚房同廁所嘅必經位置，好影響日常生活，半夜行去廚房飲水/去廁所都會嘈醒屋企人
想問下做裝修嘅巴打咁樣係咪正常？

整得衰又賴

片：

巴打做裝修？我啱啱up左條片 可唔可以幫我睇睇有冇問題

實同你講正常架 唔係就要起哂佢重舖唯有舖毛地氈忍耐下

但啱啱裝修完就咁 仲有排住而且裝得都唔平

無縫地板壞處
無縫地板真係好易出現呢個問題
我估可能係因為地台唔夠平

腳膠入緊黎 我頂住先樓主快啲走

我屋企人都係咁講，但一開始已經加左$14000平整地台
裝修公司嗰邊又堅持地台冇問題所以上黎問下

點解要用無縫地板？

認真答
地台唔夠平 手工唔夠好 綿唔夠厚
近門框位特別易出事

比左尾期未？未比就叫佢上黎執返好

比左就閣下自理了

你擺把平水呎上去咪知平唔平

＄＄＄＄＄
同呎數鋪磚地可以貴幾倍 視乎物料價錢可以去到10倍

好明顯底板同石屎離咗殼啦

好多人推介話無縫板又平又靚, 但其實裝落真係易出事過磚.

用實木地板其實都好
通常無縫地板
人哋都係懶唔做地台
就咁舖上去先會用
聽你咁講
又比多萬幾蚊去整地台
咁何苦做無縫呢

因為屋企人鐘意木地板而家已經好後悔了
當時係裝修公司嗰邊訂左料先話地台唔夠平，唔平整返地台之後容易出問題先加錢整地台，點知最後都係有問題

即係地台唔夠平？

佢有冇同你整個地台都成問題
Btw邊間裝修公司咁仆街

有無鋪夾板係底？

知唔知地板用咩牌子?

個『樣』靚囉、假架麻因為
又唔係木，又唔係磚，下面塞埋d濕鳩綿

最好既係咩？就係唔洗手工，易，快，平

一樣收你咁上下價錢但係做少好多野

做磚地板 唔盪平 會刮腳 會爛
又要等乾 日數又長 泥水老師傅又貴

而家好多木紋磚 踩落去感覺都有木紋feel
肯定係因為價錢問題先揀無縫 判頭油水又多

係室內設計公司黎Round Txxxx Creaxxxx

有

搵我好過啦

好奇一問, 除咗舖板令你不滿外, 其他野係咪都滿意?

因為屋企人唔太鐘意地磚踩落去凍冰冰同埋又硬
裝實木地板又太貴最後揀左無縫地板 其實加埋平整地台都整左三萬幾四萬

係 其他野都暫時冇咩問題

黎緊裝修都有諗過舖無鏠, 不過最尾都係決定舖木紋磚

咁而家係咪要平整返地台再重鋪先解決到？可唔可以局部咁整？定係一定要全屋整？

判頭fatfat
其實唔會凍 鋪頭冷氣大姐

如果整
應該要成屋
不過我唔係地板佬
答唔實你

btw 我啱啱上網search 過, 有啲人話踩得多會實咗, 可能你可以等吓0既

地台唔平，鋪得呢類垃圾庶渣板預左，唔好有要求，反正都好快爛，唔夠幾年又要鋪過，忍下啦

利申：以前鋪地板，最鐘意鋪呢隻，因為好快鋪完

已經住左半年完全冇分別
裝修公司一開始仲堅持係熱脹冷縮問題 叫我地住幾個月再睇下點 但而家春夏冬都試過 係完全冇分別 踩落去仲係咁大聲
而且而家過咗咁耐 佢地都唔肯再負責好無助

巴打有冇熟嘅地板佬？留低tg傾傾？

你起我底搵返我油漆個post入面pined

香港嘅屋好難舖得好無縫地板
因為啲石屎多數整唔平

慘, 愛莫能助.... 黎緊都係鋪磚穩陣

已經加左錢平整地台...

一開始我都建議鋪木紋磚無奈屋企人鐘意地板 而家真係好後悔

好奇一問
屋企用地磚, 但係有D位係空左心 裝得唔好
有無方法只係整果幾件空心磚?

如果用磚
記得都唔好揀啲太大塊
原因同樣係地台難舖平

呢隻都唔算木地板，係d垃圾遮渣壓出嚟，真係又平又廢

唔係唔夠平
係濕度問題 師傅鋪個陣太濕就鋪
唔係咩唔平問題

求方法

有冇後備磚/買唔買得返嗰隻磚？

著對拖鞋咪得囉，木最煩係要打臘，唔知無縫使唔使。冷縮熱漲木與木之間條罅越黎越寛

巴打做開地板？咁有冇方法解決？

有就直接打咗佢換
冇就試下𠝹開掃口睇下挑唔挑到出來
挑到就重新落泥舖磚
挑唔到就試下灌啲英泥入去空心位

無縫同實木都唔洗打臘

無縫唔洗打蠟
好多親戚朋友屋企都係鋪無縫地板 有啲用左十年八年都冇問題用得幾好 冇諗過自己鋪會出現咁大問題

咁又唔緊要呀 鋪得地板都未找晒數
佢鋪得衰你即日就見到 捉住判頭黎屌佢未幫你搞返掂佢
明知麻煩未會渣緊個泥水佬鋪好d囉

你揀得大塊 佢知難鋪 報價一定會收你貴d
收得貴就預鳩左你卒柒佢

真 咁樣都叫木地板？
人地以前舊樓用果d柳木地板就真係木啦
但係又怕水又怕潮又要打蠟真係你用埋我份啦

係得d廢老先死都要木地板 又話咩冬暖夏涼
都戇鳩既，開冷氣啦柒頭

因為裝修係日系風格 所以地板好似襯啲我都好後悔冇堅持鋪木紋磚

Kronopol Platinum Flooring

你個位係浴室門口 首先可能有漏／濕氣重搞到個底鼓起
又可能係個底唔夠平
又可能係鋪得太緊 熱漲冷縮 搞到互刮

三個原因要用三個方法搞
下次真係醒少少

其實一開始踩落去係feel到凹入去，之後佢地加左兩粒釘先冇左個凹陷感
未入住已經出現呢個問題架啦，應該唔關濕氣事？
同埋佢地之前都起過一部分黎整，加左條膠邊降壓，但都係冇咩改善

佢同你講加左皮幾整平塊地
你而家信唔信？

佢地而家仲堅持地台冇問題我而家諗住搵其他師傅上黎睇下

底板打釘唔夠多或者深

無縫地板好似唔建議打釘喎？當時係因為有凹陷師傅先勉強幫我地打左兩粒釘

呢啲色木紋磚都有啦，搞乜整呢啲

地板有冇脹起？定係踩落去係平但就有聲？

一開始有小小凹陷 之後打左兩粒釘就平左，聲就一直都係咁
另外主人房地板有小小脹起，但就冇聲，所以都由得佢

開名啦

肯定比人水左 整呢d平d呀 整呢d容易保養呀 好先進架啦 好似木架
而家最易打理 用家最少野煩就係用大塊高品質意大利磚
但係好撚考師傅 大部份都要重新盪過 做撚死

居屋

其實佢冇谷起 反而係凹咗 加左釘先平返
主人房呢兩個月開始有個位有小小谷起，但踩落去係冇聲嘅，我覺得呢啲先係熱脹冷縮？

同我屋企一樣。
但我無你咁大聲，
上網搵都搵到d資料，好似上面巴打們咁講
其實要留空位俾佢漲..

呢排開冷氣，會發現佢凸起少少，
但呢幾日又凹返落去

你係裝修完之後一直都響？會唔會隨天氣有變化？

無，裝修完，第二年左右有
我都估係，因為呢家又無

當時我都無磨平地板再鋪，師傅淨係鋪左d板係地下，極平，再鋪無縫木地板

咁我地好似有啲唔同
我係一裝完已經有聲，而家住左半年都冇變過，每次踩過都係咁大聲

有留意你post，做唔做全屋裝修？ 400呎1廚1廁2房

你pm我傾傾

佢堅持地台無問題
可能驚你起晒板發現佢地台無整過
話時話佢整地台你有無上去監工

巴打都有道理
因為個個都要返工，所以基本上都係星期六日先會上去睇下，冇睇得好緊

所有整浴室地台嗰陣我日日上去
因為防水一做唔好就

哩d 屬於執手尾野,價又唔報得貴,但又麻撚煩嘅,整果個唔撚負責你都幾頭痕,揾街外d 裝修鋪❨設也撚野計丫,10間9間都垃撚圾又收得貴❩就又貴又食屎,唔係講笑,你反而可以去d 新入伙嘅公屋邨d 裝修部度叫佢攪下,價錢會平好多,人地做唔做或你啱唔啱都好咪當格下價知道下行情唔好比人揾笨柒,至於有d人成日講屋邨裝修部=求其,佢先有心機做哩d 說話就自行分析啦

有啲直頭油牛奶水就算
我師傅就油埋sika
我係咁叫佢油高啲油高啲比佢屌
最尾浴缸牆身油到上心口咁高
我心諗一百幾十一蚊桶豪比你啦最緊要油多啲

麻麻即係點?

如果你有對女人腳應該多好多人解答你

上面有巴打以為係女人腳

好有問題 裝修公司未整完就完工

有冇膠地板推介
木驚潮濕
膠起碼唔會有蟲先

巴打我都遇過
又要勁撚大聲 師傅一撚樣話正常
後尾我無理佢 自己變咗無聲
可能係冷縮熱漲關係
你google下應該好多解決方法 不妨試下

但已經過左半年啦喎巴打住左幾耐變無聲？

同你一樣半年

濕左水？整佢起身鋪幾塊紙皮頂住先啦

冇呀 未入住已經係咁啦 一路keep住響左半年

大佬 好明顯就唔撚平啦 乜撚野聲啫
你踩落去已經郁啦

要幫手 可以聯絡下

師傅話做防水唔係靠本身泥水做得好唔好，叫我唔好哂錢買防水料。

建議樓主入facebook page

家居裝修分享局

個度好多師傅解答問題

叫佢更新下啦

唔該巴打

好我試下 唔該巴打

通常新裝修頭一年係冇問題
但住落會陸陸續續出現毛病

其實地板關地台平唔平咩事
隔聲防水果層膠已經夠晒補位啦

利申：自己買板自己舖，完美。

拆咗門口位嗰幾塊，擺把平水尺睇下個地台

爸打係咪鋪完一踩就有聲？邊隻牌子地板？

我最近裝修都遇到一樣既問題、但師傅鋪到一半唔對路好明顯有聲就立即停手。之後叫地板代理上來睇。代理話批貨遇左潮成批換比我。

係呀 我屌到間裝修公司搵師傅上黎幫我重鋪左啦
師傅話係近廁所嗰個位地台有啲唔平先搞到咁，因為當時盪完地台嗰個位成日堆材料，搞到有啲斜左落去，而家整完暫時ok冇聲
牌子係Kronopol

真係

其實還有一個選擇 - 膠地板。現在的膠地板質素好好，唔會凍、唔會有接合問題，就算有問題也容易更換，款式也有很多選擇。

Krono死緊
呢隻垃圾進口板，過多排
你手板可以換得

笑左

唔係掛中伏

要打口釘落地板固定，細細粒就得

樓主個問題其實係木地板但用左無縫先會咁?
咁用PVC個種膠既無縫會唔會好D 同埋鋪之前係咪要底下鋪多塊防潮膠墊住等佢平D
利申: 間屋本身鋪左磚最近換家具想順利直接面頭鋪無縫

本身係無縫地板，我見師傅鋪既時候係用綿墊底
而家已經整返好啦 #110有解釋

仆街啦原來地平咁重要 我仲想自己鋪 係咪實奶野 雖然本身個磚目測係好平
BTW 知唔知邊到有呢D無縫地板既實物睇?

睇片你個地板已脹起咗

應該係燈光問題

唔知我都係唔識先搵裝修公司搞 點知就中伏

幾百蚊買部激光機測下就知

無事就最好，如果有事之後真係唔好再用
纖維板好恰人
有隻新既spc石塑板唔錯 防水又唔漲